-Para comprobar el sha: echo '9fe112877c2fb2080426b0a8f5d1e76397836960 *signature.txt' | shasum -c

-Para comprobar el estado de APPArmor: sudo aa-status

-Comprobar el estado de UFW: sudo ufw status

-Comprobar el estado SSH: sudo service ssh status

-Comprobar nombre del sistema operativo: hostnamectl | grep Operating

-Comprobar que el usuario existe: getent passwd | grep "darlandi"

-Comprobar que el usuario está en el grupo sudo y user42: getent group darlandi42, getent group sudo

-Añadir un usuario: sudo adduser "usuario"

-Para configurar las reglas de la contraseña: sudo vim /etc/login.defs, sudo vim /etc/pam.d/common-password

-Añadir un grupo: sudo addgroup evaluating

-Añadir un usuario al grupo: sudo adduser "usuario" evaluating

-Comprobar que se ha añadido bien: sudo getent group evaluating

-Comprobar el hostname: hostnamectl

-Modificar el hostname: sudo vim /etc/hostname, systemctl reboot

-Ver particiones hdd: lsblk

-Comprobar que sudo está instalado: dpkg -l | grep sudo

-Añadir usuario al grupo sudo: sudo adduser "usuario" sudo

-Ver las reglas impuestas a sudo: sudo vim /etc/sudoers.d/sudoconfig

-Ver las reglas de longitud mínima de contraseña, intentos...: sudo vim/etc/pam.d/common-password

-Comprobar que /var/log/sudo existe: navegar por las carpetas var/log/sudo/00/00/ y ver los archivos

-Comprobar un comando sudo: sudo apt update

-Comprobar UFW está instalado: dpkg -l | grep ufw

-Comprobar que UFW funciona y las reglas: sudo ufw status

-Añadir una nueva regla al puerto 8080: sudo ufw allow 80

-Eliminar una regla: sudo ufw deny 8080, sudo ufw delete 4

-Comprobar que el servidor ssh está instalado: dpkg -l | grep ssh, sudo service ssh status

-Comprobar que ssh tiene abierto el puerto 4242: sudo vim/etc/ssh/sshd_config

-Intentar conectarse por ssh con el usuario root y ver que da error

-Explicar el archivo monitoring.sh en: sudo vim usr/local/bin/monitoring.sh

-Ver las reglas crontab: sudo crontab -u root -e

- Ver tareas crontab: sudo crontab -u root -l

-Parar el script: sudo /etc/init.d/cron stop

-Volver a iniciar el script: sudo /etc/init.d/cron start

-Ver que esta instalado lighttpd: dpkg -l | grep lighttpd, dpkg -l | grep marida-server

-Ver que está instalado wordpress: cd /var/www/html

-Ver que Wordpress está enlazado a maridadb: sudo vim /var/www/html/wp-config.php

-Ver base de datos mariadb: sudo mariadb y show databases;

-Entrar en ftp: ftp 127.0.0.1
